人在北海道，你問我答

多唔多日本人帶口罩？

有冇叫鴨？

明顯比上一兩個星期多

薄野的確有好多イケメン兜客，不過冇叫過。

影幾張架妹相嚟look look先

仲有，依家咩時勢呀，仲玩？抦埋一邊好過啦

how much

你係個面工作定讀書？

同埋點解北海道會有咁多人中招嘅

WH中

第一，雪祭正值旅遊旺季，多中國遊客（包括大陸同港澳台遊客）

第二，遊客，甚至當地人衛生同防疫意識差，唔單止唔戴口罩，仲要唔掩口咁咳，去完廁所唔洗手，原本用黎裝防滑砂既箱俾人當做垃圾筒，用過既口罩周圍揼。

第三，當地人偏向相信政府，唔發出緊急狀態都唔知驚。當然有部份人屌晒鬼，包括我房東。

Push

有冇見人北海道啲農田會有過客落農村入面寄宿?

睇過牛姨嘅百姓貴族都應該有呢啲習俗

順便可以透過農場做嘢嘅經歷
去吸取建國復興農業嘅經驗

我都係WH 不過係大阪 你打緊果啲工洗唔洗扣20% 日本超市啲野好平 生蠔 豬 牛 雞 平到

有，你可以透過wwoof搵宿主，不過visa就自己搞
喺農場打工既體驗正正係我黎北海道既原因
不過依家係冬天，農田仲係積雪

好想去牛姨嗰間農場入面唧牛奶

一般黎講，只要係喺日本有收入，就要交20%所得稅
仲有住民稅

冇錯，尤其是啲牛奶真係平，品質又高。

現金出糧好似...
自己煮2000羊都夠食3-4日
玩多個月返香港 黎到日本反而無乜動力玩

旅遊同生活係兩回事

係 長時間逗留真係人都癲
而家更加珍惜香港

推

嘩 嚇死人

問題係而家嘅香港冇辦法令我哋珍惜
令香港嘅精英階層遠走他鄉去保障資本安全

咁你北海道嗰邊嘅日本人有冇話會做啲乜嘢自保措施？

大部分旅遊景點都唔開，直到3月19日為止，之後再檢討駛唔駛再延長關閉時間。
好多大型event取消。
學校採取「分散登校」措施，即係學生會分批返學，避免全校學生同一時間聚集，減低傳染風險。
當然，當地人都少左外出，札幌平時最多人既狸小路，薄野甚至地下街都明顯冷清左好多。反而超市同便利店冇乜大影響。
依家就連donki都冇晒口罩，不過聽聞阿里巴巴向日本提供大約一百萬個口罩，當中有一萬個送去北海道。

之前我同身在嘅中學同學傾過嗰邊疫情
話啲口罩早就畀支那人搶撚曬

眼見donki啲口罩一日少過一日，其實好簡單，只要睇下藥店門口多唔多人，多人代表有口罩，反之亦然。

仲有，本來前幾日，北見市同埋中富良野町每一個家庭都獲派一pack7個口罩，不過因為暴風雪，delay到尋日先派完。

北海道租屋計埋水電每個月大約幾錢

月頭去左北海道,係札幌果時真係覺得唔算多人帶口罩,見到有帶果D都係學生/老人家/OL 老人家就反而出入商場見到有洗手液都會用.

P.S : 樓主每月大概幾錢用係水電煤屋租

Mansion既話，以札幌中央區黎講，四萬至七萬円不等。

唔該曬巴打打

wh+1，我都係喺北海道不過係玩緊先下個月先搵工返。巴士你係咩市？同有無咩群體可以join？

北海道好危險，每日幾宗咁上升。
除非去好遠既地方好似農場打工換宿(wwoof)，如果喺大城市都幾難搵工做。
利申：喺重災區窄房stay緊

有冇見過第143宗確診武漢肺炎嗰條35歲樣樣？
住華明邨公屋又有錢去北海道滑雪又有私人司機

冇見過，唔知佢長相如何，仲有唔知佢去左邊度滑過雪，北海道咁大。

無可厚非，其實緊急狀態都未完，大部分人都已經知驚，求自保。
就黎3月19日呢條deadline，個緊急狀態會唔會再延長，甚至再有一啲措施推出，真係要睇下靚仔知事下一部點做。
人多既地方真係好易領野，小心啲，做好自己。

熟悉既聲音幾乎絕跡

租緊屋，依家sharehouse真係危險，好難確保隔離條友生唔生性。

望梅止渴先

五稜郭，如果有廣角鏡就very good喇

函館山方向

土方歲三

遠處係青森既下北半島

係東京holiday緊不過真係好悶 但無機返香港

既來之 則安之
依家除左去超市買野食，基本上唔會出街。

好消息，今日北海道冇新增武漢肺炎個案

My Japanese friend Keita gave his girlfriend a Valentine's Day card on Valentine's Day. It read: You're gorgeous, cute and pretty. You're the best thing that has ever happened to me. Your love is what keeps me going every day. Its awesome to spend my life with you. I'm looking forward to spending the rest of our lives together. Last night, I sent an angel to look over you as you slept. The angel returned to me and when I asked why? The angel said that angels do not watch over angels. This morning, I went to the hospital and got an x-ray, do you know what they found? You in my heart. My heart will always be fine with you in it.

好在上年去左坐新十津川
5月20日廢線
好懷念一班幼稚園學生出來接我地
又係車站內寫果日有幾多人坐

但好多出去睇櫻花

5月6日先廢線
短期內會搭一次

樓主在北海道緊係可以坐
人不在就無可能坐
樓主係北海道買樓自住定係WH

見到樓主WH
係道央工作?

Holiday先，最快5月初先去農場打工，已經有幾個host有性趣，不過今年啲宿主可能冇咁有意欲請人。

Btw，關於新十津川站，「由2011年7月開始，除雨天外醫院的托兒所兒童會歡迎及歡送列車。」

見新聞喺東京賞櫻人潮真係旺過旺角，下個月北海道先開花，到時就…

好想去北海道標津町耕田 養牛

你喺日本？

不是不是
計劃中

雪場仲有無開？

一般黎講開到四月中至四月尾，視乎雪量而定。
不過今年有啲滑雪場提早唔開，因為武肺搞到少左好多中國同韓國遊客。

當地疫情開始穩定番

靚仔知事做到野

圓山動物園開返部份設施

有冇試過搭船去俄羅斯庫頁島

未 夏天去稚內順便去埋

春一番

電視台吉祥物 安田顯

隻船唔係停航咗啦咩?

仲有吖

樓主要注意安全啊

2019年無開

12月去唔去到

果然係無邊無際

你是在北海道長住還是旅遊？

依家稚內仲係冇感染個案

上年十月申請
睇你日語程度，N3-N4通常做便利店丶餐廳丶滑雪場，甚至農場。
不過今年好特別，撞正武肺，好多短期工都難搵。

太偏僻冇乜遊客去？ 我嗰陣由旭川出發揸咗五，六個鐘車先到

係 去日本9成都係去北海道
我上年好彩去左宗谷岬
本身2月去雪祭同破冰船
差網走 知床就攪掂
最後冇得去

我坐火車都4粒鐘
不過好正
6點條街乜都關

你長住果度？

二月頭去完冇冰破，我估要二月中尾先大機會
知床冬季去好似要跟當地領隊先可以入到國立公園？

屌，去到食居酒屋食唔夠要去食多餐麥記

今日北海道新增十宗新個案，留萌開齋了

對面海青森好似好少確診?
北海道同東北都好正

依家得岩手丶鳥取同島根無確診個案

連北海道落雪最勁既留萌都有
玩完

岩手咁多人都無事

連續兩日雙位數字升幅

why？
日本有乜唔好？

平都冇用啦，冇人黎食

超市嗰啲新鮮食材都平晒

うに丼 , いくら丼

多一個

對當地房地產業絕對係大影響

Vacationing in Hokkaido this year is your best bet since the yen has fallen quickly over the last two months. I enjoy visiting the annual summer carnival where I go on the thrill rides and eat sushi, soaking up the nice Christmassy atmosphere. The sun has been dazzlingly hot so you might just as well have a good long soak in an onsen, soaking up the sun. In fact, I've just got out of an onsen and am drying myself off and dressing. My cousin is also drying himself on a towel and getting dressed.

阿鬼 你都係講番中文啦

難波

乍暖還寒

今日又雙位數字升幅

想問如果去日本WH 有啲咩要注意
利申：本身想今年儲錢下年去 但睇情況應該要再延遲啦

可唔可以講多啲有關喺日本WH嘅事或者要注意嘅嘢？想知

去日本之前最好學好啲日文，同埋銀行戶口記得開海外提款功能。
開銀行戶口，建議新生或者郵貯，因為全國通行。
垃圾要分類，因為清潔工人喺每星期既其中一日收指定類型垃圾，例如：星期一只收可燃垃圾，星期二只收膠樽鋁罐，etc。一般可燃同不可燃垃圾會用指定黃色垃圾袋裝起，其他就可以用一般透明膠袋。

銀行：
舊年收緊左
好多時銀行會話
你到日本未到半年所以唔俾你開
就算以前最易開既新生都咁話

所以建議試左屋企就近既郵銀先
都唔得就搵工先
然後拎住合約去開
成率會高好多

垃圾：
睇你住邊度，個個地方都唔同
就算東京都好，唔同區做法都唔同
有啲地區塑膠連包裝都要分
有啲地區垃圾要收費
大阪好似係唔洗分

係呀，好似札幌中央區咁都分左六個區每區都有唔同pattern，同埋黃色膠袋可以喺便利店買到，有5L同10L揀（見過呢兩個size）。

銀行嗰度，我剩係有郵貯銀行既戶口，不過要六個月之後先可以接受海外提款同匯款。簿仔呢開左戶口就即時俾，卡就大約一兩個星期會寄到府上。

等開花

靜內 樣似 浦和冇

Glory to Wakkanai

今年二月頭去左一個星期北海道 番黎香港之後即刻買左黎緊十一月去睇紅葉 唔知到時去唔去到

北海道紅葉見頃唔係9月中～10月？

十一月已經開始有積雪

十月中去到十一月頭 主要想去北大/定山溪/豐平峽睇紅葉

仲有見晴公園

近近地中島公園都得

期待櫻花再開

係
之前去過可以免費租滑板

夏天同秋天可以喺菖蒲池扒艇仔

由中島行去薄野好多野睇

呢個最有睇頭

特別係夜晚果陣

西3呢條路幾乎日日都經過

當然旅遊飲食風色情行業依家the晒皮

呢間提供咩服務？
下次可以去

第一次升到二字頭

本身蝕到入肉既JR北海道，因為疫情雪上加霜

5月6日廢線既北海道醫療大學至新十津川段札沼線，提早摺埋

有商店將因為北海道物產展中止而滯銷既特產，放上網上平台賣，免運費

北海道醫療大學至新十津川段札沼線JR今日提早摺埋

1R 包唔包廁所沖涼房

巴打而家做咩行業
我而家都係喺北海道wh 做酒店設返一日休六日
諗緊quit唔quit好

包埋，只不過係瞓覺既地方丶廚房同客廳冇分開
參考link:

有2百人送尾班車

唔識講日文係咪唔駛住
上門收費果D乜都唔識

仲係遊民
酒店餐飲業依家都靜英英，滑雪場或者酒店既臨時工都唔夠工開，唔俾人炒算偷笑，除非耕田養牛啦。

這些機會
.
.
.
.
.
.
.
.
.
我唔想要

日日攤係宿舍打機睇戲 當初搵中介簽做半年到八月
完全係浪費個wh visa

4/17(金) 緊急事態宣言を受けてのスキー場営業終了のご案内

新型コロナウイルスにより罹患された皆さまに心よりお見舞い申し上げます。
平素よりニセコアンヌプリ国際スキー場をご利用いただき、誠に有難うございます。

ニセコアンヌプリ国際スキー場におきましては、4月16日（木）に政府による追加表明された「新型コロナウイルスの感染拡大に備える改正特別措置法（新型コロナ特措法）に基づく緊急事態宣言の対象地域拡大」と北海道からの「感染防止対策」を受けて、お客様と従業員の安全を守る見地から、4月17日(金)をもってスキー場の営業を休止すると共に、19-20 シーズンの冬季営業を終了することといたします。

来場をご予定いただいていたお客様につきましては、大変ご迷惑をお掛けいたしますが皆様のご理解、ご協力をよろしくお願い申し上げます。

【お問合せ先】
ニセコアンヌプリ国際スキー場

電話 0136-58-2080

Annupuri都提早結束19-20冬季營業

都係順勢而行姐，一黎春天早左黎，積雪少，二黎啲人怕染病，唔敢去多人既地方。

去北海道係咪得農場工可以做？
有冇好難頂嘅日本社畜文化？

將來可能考慮去日本wh 所以想問下thanks

今日破晒20單
其實點攪
韓國都冇日本就日日爆錶

餐廳或者便利店都得

連宗谷都開埋齋
因為札幌有兩間病院集體感染

大阪有巨型垃圾焚化燼

bunny girl

5陵郭都差唔多開
冬天去左係差春天去埋就得

近近地圓山公園算
不過有部份地方唔俾入

累計402宗了

買餸路過

隨時一日50宗

45宗

玩完
北海道水產都冇人要

我要

師兄而家係札幌係邊區

中央區

冇緩和跡象

多中國遊客（包括大陸同港澳台遊客）

中國就中國，香港就香港，台灣就台灣
認清地理免誤會，好人一世平安

有後來居上之勢

啲女得唔得

都係過多2日就滿開

疫情進入第二波，相信要一段時間，感染數字先回落

見到日WH就傷心
當年第一年有WH
我都30歲,然後佢唔批俾我
無仇報了
之後D人話好易批...

當年又無決心去留學讀日文
而家做公務員有個仔更加走唔甩

你喺理由書寫左乜？
我係2019第二期申請
有五百幾個申請，得十零個唔批㗎
Btw 去WH真係唔易決定，有好多野考慮架

師兄做公務員贏左好多人
不過有個仔就好難再去遊北海道玩LONG TRIP
遊北海道真係要好多日

早起身既動力

今日新增41宗

話時話ching你知唔知筆特別定額給付金啲嘢，我最後都係有嚟札幌住咗陣，不過幾日後就搬去第個縣了，問題係十萬円份表五月先開始寄去本身個地址，去咗役所搞轉出時順便問點算，啲員工都係叫打去centre問但一直忙線無人聽

五月來臨了，最後有無去農場啊，我嚟緊去牧場了

巴打們喺邊到搵農場/牧場工?
我而家份酒店工做到五月尾
諗住搵份農/牧場工收入會穩定小小
再咁搞法頂多一兩個月就要返香港

今日收到呢段訊息

5月尾 ，全北海道都仲係凍到震

咁五稜郭櫻花開咗未？

四月尾開左

In Hokkaido, it was sleeting and raining earlier but now, it's just spitting a little.

In Okinawa, we had a sleet shower and fog earlier but now, it's really coming down out there.

原來都全札幌市都有萬幾個外國人定居🧐

不要忘記

Recently, my Japanese friend Naoki posted on an online forum and suggested the government should build an art gallery so as to promote tourism which was supported by many people on the forum. They asked the forum administrator for a referral to a district councilor. They'll be following the issue up with the district councilor. I'll be following up on the matter being discussed too. His suggestions on how to improve tourism are deemed necessary. Last Saturday, we went to an art museum where we looked at every single nineteenth-century oil painting in the museum in minute detail for fear that we should miss any wonderful things. Naoki will be throwing a birthday party at a hotel rather than at his place in case of bothering his neighbours.

好掛住北海道黎緊結婚相好想係北海道影呀

浪漫背後帶有辛酸

而家狸小路啲藥房多番口罩未？

目前供應正常

東京WH 路過

My Japanese friend Risa posted on an online forum recently and suggested the government should build an art museum so as to promote tourism which was supported by so many people on the forum. As a result, the forum administrator provided a referral to a district councilor. They're gonna follow up the matter being discussed with the district councilor. I'm gonna follow up the issue too. Last Monday, Risa complained that she was treated badly at Pacific Coffee. She asked a barista for a referral to a senior staff member who in turn referred her case to the manager. She's gonna follow up the case to be sure that it'll be dealt with seriously. In addition, she's been I'll with a stroke so I gave her a referral to a cardiologist.

🐑🐑🐑🐑🐑

舊年呢個時間嚟過
好掛住北海道

公園で散歩する

羊之丘展望台?

正解

Last Thursday, my Japanese friend Rika complained that she was treated badly at Starbucks. As a result, a barista provided a referral to a senior staff member who in turn referred her case to the manager. She'll be following up with the manager on the case to make sure that it'll be dealt with seriously. In addition, she suffers from a stomach ache so I referred her to a gastroenterologist. She posted on an online forum the other day and suggested building an art museum so as to improve tourism which was supported by many people on the forum. They asked the forum administrator for a referral to a district councilor. They'll be following up with the district councilor on the matter bring discussed. I too will be following up on the issue. Last Monday, Rika and I visited an art gallery where we looked at every single eighteenth-century and nineteenth-century oil painting in the gallery in minute detail lest we missed ant wonderful things. She'll be giving a party in a hotel instead of throwing it at her place in case they disturb her neighbors.

樓主而家仲係唔係札幌？有冇打工？

仲喺札幌，不過下個月去道東既牧場打工

下次再去北海道想去道東

而家札幌仲不時有確診，但個個都好似無事出哂街咁。
道東好正，加油！

最新消息：小樽今日多14宗新增個案，全部同午間k房有關

大部份人有無帶口罩？利申就快去札幌讀日文

想移民去北海道

樓主有無窿路

小樽爆完今日又輪到札幌
新增7宗

樓主喺牧場做啲咩？執牛屎嗰啲？

基本上乜都做

難唔難請人？老闆閪唔閪？

有諗過去日本wh 所以好奇問下

札幌有邊間湯咖哩好食？

PICANTE
奧芝

札幌市有冇食成吉思汗燒肉

便利店便當計唔計？

Secomart?

係

函館駅前某成個吉思汗放題

依家好少食，通常喺屋企煮

My Japanese friend Risa is on her period so she cannot have cold drinks, coffee, tomatoes and ice cream right now. Her aunt flow is visiting. She has bad stomach cramps right now so she's gonna take two days of menstrual leave. Her sister also feels bloated which means her period is gonna come soon. She has had bad stomach cramps recently too but her period is late this month; it's one and a half weeks late. She's been so emotional lately because it's that time of the month again. Her cousin Celine missed her period so she might be pregnant. Her cousin's husband did his back workout the other day during which he overtrained his lats, middle back and lower back so he's been getting cramps in his back. Risa's brother is gonna attend a party this weekend but I won't be going with him so as not to cramp his style. I don't wanna put any pressure on him that would cramp his style. I don't want him to be under pressure which would cramp his style.

始終唔敢影相返來!

阿鬼……

喺北海道煮飯食，真係意想不到咁正
食材又平又靚

好想移民去北海道